{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044144",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0001873",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거제 연안 아비 도래지(巨濟 沿岸 阿比 渡來地)"
    },
    "text": "慶尚南道巨済市沿岸一帯に位置する冬の渡り鳥、阿比類の飛来地です。巨済沿岸のアビ到来地は毎年アビ類が越冬する場所で、1970年11月4日に天然記念物に指定され保護されています。指定面積は435㎢です。アビは種自体が天然記念物ではありませんが、ここは国内で唯一アビ類が集団で到来する地域です。アビ目アビ科に属するアビは、北緯50°以北地域で繁殖する鳥類で、韓半島全域の海岸沿いに到来する冬鳥ですアビ科5種のうち、韓国には4種が観察され、アビ·オオ灰色の頭アビ·灰色の頭アビなど3種が主に到来して越冬する。アビの餌は主に魚類です。アビは潜水能力に優れ、約8分ほどまで潜水できると知られていますが、行動が鈍い特徴があります。アビ渡来地において2004年1月1日から2月28日までの2ヶ月にわたって行われた結果、最も多く確認されたアビは最大6個体であり、6回にわたって調査された総個体数は16個体でした周辺のその他の地域まで含めると、計25個体が確認されています。アビ類生息の脅威要因は、油汚れや混獲による溺死など、人間による被害が大きく、毎年越冬個体数が減少しているのが実情です。父親が油成分にさらされると、潜水能力を失って死亡します。また、魚を捕まえるために設置した漁網に入り溺死する混獲も死亡の重要な原因となります",
    "QA": [
        {
            "question": "巨済沿岸のアビ到来地は何ですか？",
            "answer": "巨済沿岸のアビ到来地は慶尚南道に位置する冬の渡り鳥、阿比類の飛来地です。"
        },
        {
            "question": "アビ到来地は何の指定を受けていますか？",
            "answer": "アビ到来地は1970年11月4日に天然記念物に指定され保護されています。"
        },
        {
            "question": "アビ到来地の指定面積はどれくらいですか？",
            "answer": "アビ到来地の指定面積は435㎢です。"
        },
        {
            "question": "アビはどのような鳥ですか？",
            "answer": "アビは北緯50°以北地域で繁殖する鳥類で、韓半島全域の海岸沿いに到来する冬鳥です。"
        },
        {
            "question": "アビ科の中で韓国で観察される種類は何種類ありますか？",
            "answer": "アビ科の中で韓国で観察される種類は4種類です。"
        },
        {
            "question": "アビの餌は何ですか？",
            "answer": "アビの餌は主に魚類です。"
        },
        {
            "question": "アビの特徴は何ですか？",
            "answer": "アビは潜水能力に優れ、約8分ほどまで潜水できると知られていますが、行動が鈍い特徴があります。"
        },
        {
            "question": "アビ渡来地での最大確認個体数は何個体ですか？",
            "answer": "アビ渡来地での最大確認個体数は最大6個体です。"
        },
        {
            "question": "アビ渡来地での総個体数は何個体ですか？",
            "answer": "アビ渡来地での総個体数は16個体です。"
        },
        {
            "question": "アビ類生息の脅威要因は何ですか？",
            "answer": "アビ類生息の脅威要因は、油汚れや混獲による溺死など、人間による被害が大きく、毎年越冬個体数が減少しているのが実情です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 407,
        "QA": 355
    }
}